
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "¿Cuántas esculturas hay en Resistencia?",
    answer: "600",
    options: [
      "600",
      "200",
      "300",
      "700"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "¿En qué sectores se divide geográficamente el Chaco?",
    answer: "Litoral, centro e Impenetrable Chaqueño",
    options: [
      "Llanura chaqueña y desierto chaqueño",
      "Litoral Chaqueño e Impenetrable Chaqueño",
      "Litoral, centro e Impenetrable Chaqueño",
      "Chaco Boreal y Chaco Austral"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: " ¿Campo del Cielo: Patrimonio Cultural y Turístico del Chaco, ¿Dónde se ubica?",
    answer: "12 de Octubre",
    options: [
      "Rivadavia",
      "Maipú",
      "Bermejo",
      "12 de Octubre"
    ]
  },
   {
    numb: 4,
    question: "El ex ferrocarril General Belgrano conectaba a:",
    answer: "Puerto de Barranqueras con Salta",
    options: [
      "Puerto de Barranqueras con Formosa",
      "Puerto de Barranqueras con Salta",
      "Puerto de Barranquera con Santiago del Estero",
      "Puerto de Barranqueras con Corrientes"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Marcela Gómez, chaqueña, participó en los Juegos Olímpicos de Tokio en:",
    answer: "Atletismo",
    options: [
      "Natacion",
      "Gymnasia",
      "Remo",
      "Atletismo"
    ]
  },

    {
    numb: 6,
    question: "La palabra Chacú del cual deriva el nombre de nuestra provincia, tenía un significado ¿Cuál era?",
    answer: "Caza comunal de animales",
    options: [
      "Caza comunal de animales",
      "Nombre de un árbol que abunda en la región",
      "Nombre de un animal ",
      "Nombew de una flor"
    ]
  },
      {
    numb: 7,
    question: "Un escritor reconocido en el ámbito chaqueño recibió el Premio Pionero de la Letras Chaqueñas, otorgado por la provincia del Chaco y la SADE local en 1985. ¿Quién fue?",
    answer: "Aledo Luis Meloni",
    options: [
      "Tete Romero",
      "Tony Zalazar",
      "Aledo Luis Meloni",
      "Aledo Rodriguez"
    ]
  },
      {
    numb: 8,
    question: "¿Cuál es la flor provincial del Chaco?",
    answer: "Flor rosada del palo borracho",
    options: [
      "Flor del Ceibo ",
      "Flor rosada del palo borracho",
      "Flor del cardo",
      "Margarita"
    ]
  },
      {
    numb: 9,
    question: "El Puente General Belgrano que une las provincias de Chaco y Corrientes se terminó de construir en:",
    answer: "1974",
    options: [
      "1977",
      "1980",
      "1975",
      "1974"
    ]
  },
      {
    numb: 10,
    question: "Desde cuándo existe la Provincia del Chaco:",
    answer: "8 de Agosto de 1951",
    options: [
      "8 de Agosto de 1951",
      "8 de Agosto de 1952",
      "8 de Agosto de 1955",
      "8 de Agosto de 1957"
    ]
  },
];